**2020**
<ul>

  <li> Django for Everybody Specialization
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2020/Django-for-Everybody-Specialization-M47AXNJ938Q5.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <a href="https://coursera.org/verify/specialization/M47AXNJ938Q5"><i class="fas fa-globe"></i></a>
    <br> University of Michigan/Coursera
    <br> Cursos incluídos:
    <br>
    - Using JavaScript, JQuery, and JSON in Django
      <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2020/Using-JavaScript-JQuery-and-JSON-in-Django-TQGD5W3YKHAZ.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br>
    - Django Features and Libraries
      <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2020/Django-Features and-Libraries University-of-Michigan-L5RWB7VYKXWJ.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br>
    - Building Web Applications in Django
      <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2020/Building-Web-Applications-in-Django-MMH82VDDN66A.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br>
    - Web Application Technologies and Django
      <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2020/Coursera-Web-Application-Technologies-and-Django-7GZE6C8LK9RB.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
  </li>

  <li>
    Vehicular Emissions Inventory (VEIN)
    <br> Instituto de Astronomia, Geofísica e Ciências Atmosféricas da Universidade de São Paulo. 16h.
  </li>

</ul>

**2019**
<ul>
  <li> Cybercartograhy: Potentials and Applications. 
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2019/Cybercartograhy.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Departamento de Geografia da FFLCH - USP. 8h.
  </li>

  <li> Algoritmos em Java.
    <br> Instituto de Matemática e Estatística  da Universidade de São Paulo. 20h.
  </li>
</ul>

**2018**
<ul>

  <li> Desenvolvimento Orientado a objetos com PHP
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2018/OO.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> 4Linux. 40h.
  </li>

  <li> Desenvolvimento Enterprise com PHP
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2018/php.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> 4Linux. 40h.
  </li>

</ul>

**2017**
<ul>
  <li> Infraestrutura ágil com práticas DEVOPS usando Docker, Git, Jenkins, Puppet e Ansible
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2017/4Linux-devops.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> 4Linux. 40h.
  </li>
</ul>

**2016**
<ul>
  <li> HTML5 & CSS3 Fundamentals
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2016/html.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> 4Linux. 40h.
  </li>

  <li> Desenvolvimento Web com JavaScript e jQuery
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2016/js.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> 4Linux. 40h.
  </li>

</ul>

**2015**
<ul>
  <li> Workshop on Air Quality and Introduction to WRF-Chem Training
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/eventos/2015/wrf.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Instituto de Astronomia, Geofísica e Ciências Atmosféricas da Universidade de São Paulo. 40h.
  </li>

  <li> I Workshop sobre Ciência de Dados do IAG/USP 
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/eventos/2015/iag-bigdata.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Instituto de Astronomia, Geofísica e Ciências Atmosféricas da Universidade de São Paulo. 4h40.
  </li>

  <li> Linguagem NCL (NCAR Command Language)
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2015/ncl.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Programa de Pós-graduação em Geografia Física. FFLCH-USP. 35h.
  </li>

  <li> 3WHPC - USP / Rice
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2015/3WHPC.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> STI-USP. 8h.
  </li>

</ul>

**2014**
<ul>

  <li> Web Application Architectures
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2014/webapplications.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Coursera
  </li>

  <li> PHP com PostgreSQL Básico
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2014/cirp.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Centro de Informática de Ribeirão Preto-USP. 20h
  </li>

  <li> Drupal Avançado
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2014/drupal.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Drupal de Elite - taller. 60h.
  </li>

</ul>

**2013**
<ul>
  <li> OpenLdap: Implementando Servidor de Autenticação
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2013/ldap.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> 4Linux. 40h.
  </li>

  <li> Computing for Data Analysis
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2013/computing_for_data_analysis.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Coursera
  </li>

  <li> Case-Based Introduction to Biostatistics
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2013/bio.pdf"> <i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Coursera
  </li>

  <li> Logical Volume Manager
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2013/lvm.png"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Centro de Difusão de Tecnologia e Conhecimento - CDTC. 3h.
  </li>

  <li> Iptables
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2013/iptables.png"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Centro de Difusão de Tecnologia e Conhecimento - CDTC. 4h.
  </li>

</ul>

**2012**
<ul>
  <li> 11. GeInfo - Gestão de Informática da Universidade de São Paulo
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/eventos/2012/geinfo.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Universidade de São Paulo. 17h.
  </li>
  <li> Formação PostgreSQL
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2012/postgresql.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> 4Linux. 80h.
  </li>
</ul>

**2011**
<ul>
  <li> 10. GeInfo - Gestão de Informática da Universidade de São Paulo
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/eventos/2011/GeInfo.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Universidade de São Paulo. 18h.
  </li>
  <li> IX Congresso Internacional de  Software  Livre - CONISLI
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/eventos/2011/conisli.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Fatec Osasco. 16h.
  </li>
  <li> 9. GeInfo - Gestão de Informática da Universidade de São Paulo
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/eventos/2010/geinfo.pdf"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Universidade de São Paulo. 20h.
  </li>
</ul>

**2010**
<ul>
  <li> Drupal, Mysql e Apache2
    <a href="{{base_path}}/files/certificados/cursos/2010/drupal.png"><i class="fa fa-file-pdf"></i></a>
    <br> Centro de Difusão de Tecnologia e Conhecimento - CDTC. 18h.
  </li>
</ul>

